\section{Prvni program - Hello world}

Python se snazi delat veci jednoduse a proto zde nejsou zadne nutne hlavicky, hlavni funkce a dalsi veci, ktere nejsou primo nutne pro beh programu.

Pokud chceme vytvorit nas prvni program, ktery nam vypise na obrazovku Hello world (to se tak dela), bude nam stacit pouze 1 radka kodu.

Otevreme si nejaky editor zdrojoveho kodu, treba gedit nebo sublime a vytvome v nem soubor \lstinline|prvni.py| a do nej napisme:

\begin{lstlisting}
print('Hello world')
\end{lstlisting}

Program spustime z terminalu prikazem \lstinline|python3|:

\begin{lstlisting}
sika@x1:~$ python3 prvni.py
Hello world
\end{lstlisting}

A to je vse. Nic sloziteho.


